續寫<浮城誌異>

其實係份功課黎 不過我好比心機寫架
大家比d意見

ALL PHOTOS BY RENE MAGRITTE

Collective Invention, 1935

魚人
暑假一個夏日炎炎的早上，上班族正匆匆忙忙地趕著上班，學生們正準備外出玩耍，終於，眾目睽睽之下，浮城被緩緩地引到天上。上面飄忽不定的雲層就在咫尺之間。浮城人這才知道，原來這一切都不是傳說。至此之後，每年的這一天，整個浮城的正常活動都會停下來；每年的這一天，浮城都會上升一米。算著算著，距離雲層也不過數十米了。有些人偶爾會說，浮城上升的速度好像越來越快了。可是，浮城政府仍然堅稱：只有一米。
因為跟雲層越來越近的關係，上面的風景也越來越清晰了。學校老師有時會帶著學生架起梯子向上攀，回來後他們都說，雲層上面有好多人，黑眼睛黑頭髮黃皮膚，跟我們沒有區別。半人半魚，大家都會知道是人魚。然而上半身是魚身，大大的眼睛，長長的魚嘴；下半身是人形，兩條腿光滑、細長。如果說是人魚，卻又顛覆了我們的想像。在我們通常的印象中人魚都是人身魚尾的，人魚的這種突兀狀態讓人啼笑皆非，但你卻無話可說。魚頭人身，人頭魚身，都是人魚。黑眼睛黑頭髮黃皮膚，浮城人和雲層人都是黃種人。學生卻都強烈感覺出他們之間的不同，只是老師們都說：我們是一樣的。

有冇人睇

黎 我睇 你寫 加油